亮劍！【華為危機】中國會報復？ 捷克總統憂汽車廠商受影響

【華為危機】中國會報復？ 捷克總統憂汽車廠商受影響

捷克安全部門近日不斷打壓華為，引發捷克總統澤曼擔憂經濟利益可能受損。他表示，有部長知悉中國正準備採取報復措施，例如汽車廠商斯柯達（Škoda Auto），以及PPF集團與華為合作建設5G網絡的計劃也會受到影響。

相關新聞：美阻技術輸出 拒續批華為出口許可

捷克總理巴比什在另一場合稱，有部長告知「可能會出問題」，但實際上他們並未收到任何官方通知，「捷克國家網絡及資訊安全局（NÚKIB）發出預警，但他們沒提供任何證據。」

斯柯達是一間總部位於捷克的汽車製造商，創立於1895年。2000年，斯柯達成為德國大眾集團旗下品牌。2006年，斯柯達明銳在上海大眾投產，成為繼大眾和奧迪（Audi）後，大眾集團旗下第3個在華投產的汽車品牌。

相關新聞：【華為危機】波蘭銷售總監王偉晶被捕損聲譽 華為宣佈終止僱傭關係

中國外交部發言人陸慷就事件作出回應，引述捷克總統澤曼表示指捷克國家網絡與訊息安全局針對華為發佈的警告沒有根據。他說：「我們注意到澤曼總統的表態，讚賞捷克推動中捷關係發展的積極態度。當前，中捷關係總體發展良好，各領域合作成果豐碩，給雙方都帶來實實在在的利益。我們願同捷克共同努力，在相互尊重、平等互利的基礎上進一步深化雙方合作。」

上月，捷克網絡和訊息安全局局長納夫拉蒂爾在一份聲明中表示，中國企業華為與中興的軟件與硬件產品會構成「安全威脅」。隨後，捷克總理巴比什宣佈，已下令禁止其政府辦公室人員使用華為手機。隨後，捷克國家安全委員會發表正式聲明，表示將糾正對華為的錯誤警示，捷克總理對華為手機的禁令是草率的。

捷克總理巴比什在布拉格會見中國駐捷大使張建敏時強調，有關部門針對中國華為和中興所發出的警告，不代表捷克政府立場，當局倉促決定停用華為產品是受到警告誤導，捷克國家安全委員會已就此發表聲明作出澄清，並歡迎包括中國企業在內的外國企業前來投資經營。

觀察者網/捷克廣播電台

經濟定國家安全緊要
成個西方社會唔單止面對俄佬呀，係加埋賊國呀

捷克總統一向收俄佬同支那錢講野

算把啦 大陸人都唔會買Skoda